% ME_AQ_temp.sty
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{ME_AQ_temp}[2024/06/21 Custom style for thesis]

\RequirePackage[italian]{babel}
\RequirePackage[utf8]{inputenc}
\RequirePackage{geometry}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fontspec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{titling}
\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{amsfonts}
\RequirePackage{amssymb}
\RequirePackage{graphicx}
\RequirePackage{caption}
\RequirePackage{svg}
\RequirePackage{float}

% links siano visibili e cliccabili nel documento PDF generato
\hypersetup{
    colorlinks=true, % colora i link invece di riquadrarli
    linkcolor=blue,  % colore dei link interni es. indice
    urlcolor=blue,   % colore dei link esterni es. URL
    citecolor=blue,  % colore delle citazioni nel testo
}

% Imposta margini
\geometry{a4paper, top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2cm, right=2cm}

% Imposta carattere Arial
\setmainfont{Arial}

% Imposta intestazione e piè di pagina
\pagestyle{empty}
\fancyhf{}
%\fancyhead[C]{\fontsize{12}{15}\mycustomtitle} % Mostra il titolo della tesina nella header
%\fancyhead[R]{\ifdefined\@author\@author\fi} % Mostra l'autore (nome e cognome)
\fancyfoot[C]{\thepage}



% Impostazione della profondità di numerazione delle sezioni
\setcounter{secnumdepth}{3}

% Configura titoli di sezione
\titleformat{\section}
  {\normalfont\fontsize{12}{15}\bfseries\uppercase}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}
  {\normalfont\fontsize{12}{15}\itshape}{\thesubsection}{1em}{}
  \titleformat{\subsubsection}
  {\normalfont\fontsize{12}{12}\itshape} % Formato del testo
  {\thesubsubsection} % Etichetta
  {1em} % Spazio tra etichetta e titolo
  {} % Formato prima del titolo

% Configura spaziatura
\setstretch{1}

% Configura spaziatura tra paragrafi
\setlength{\parskip}{\baselineskip}
\setlength{\parindent}{0pt}

% Configura note a piè di pagina
\renewcommand{\footnotesize}{\fontsize{10}{12}\selectfont}


% Aggiunta dei comandi personalizzati per le convenzioni di redazione
\newcommand{\titoloart}[2]{\textit{#1} (#2)}
\newcommand{\linguaest}[1]{\textit{#1}}
\newcommand{\titoloarticulo}[1]{``#1''}
% Comando per parole tecniche
% Comando per parole tecniche con spiegazione opzionale

\newcommand{\persona}[3]{#1 (#2--#3)}
% Definizione del comando per aggiungere una spiegazione per una parola tecnica
\newcommand{\parolatecnica}[2]{%
    \expandafter\newcommand\csname spiegazione#1\endcsname{#2}%
}

% Comando per citazioni brevi
\newcommand{\citazionebreve}[2]{``#1'' (#2)}

% Comando per citazioni estese
\newcommand{\citazioneestesa}[3]{%
    \begin{quote}\small\noindent%
    #1\\%
    \mbox{}\hfill(#2, p.#3)%
    \end{quote}%
}

\endinput
